[傳真社]「吐血青年」現身闢死訊 站著也中槍 警察15分鐘水平角度向示威者開火最少17次

警方6月12日於金鐘驅散示威者，網上流傳一段青年中槍後吐血的影片，一度傳出他已離世。傳真社聯絡到該名傷者親述事發經過，比對事發前影片，發現警員15分鐘內，最少17次以水平角度向示威者開火。

警方6月12日於金鐘的驅散示威者行動，釀成多人受傷。網上流傳一段青年中槍後吐血的影片，一度傳出他已離世。傳真社聯絡到該名傷者親述事發經過，他當時站於鐵馬後，與警方相隔三條行車線，期間沒有衝擊，卻被警方發射催淚彈擊中臉部。記者比對事發前影片，發現警員15分鐘內，最少17次以水平角度向示威者開火。

該名不願具名的受傷青年是一名高中學生，他憶述當日放學後到金鐘，大部分時間在夏慤道近紅棉路天橋底，期間曾躲避催淚煙而走到金鐘道。大約下午5時許，他在接近解放軍駐港部隊大廈一邊的草叢位置，探頭張望，便被催淚彈擊中臉部暈倒，流出大量鼻血。

「我在這裏逗留了一會兒，有人說前面沒什麼人，我就上前看，有人把雨傘塞給我，我怕中招，被催淚彈、橡膠子彈或布袋彈(射中)，就開了雨傘保護自己。一不小心探頭出去，就有子彈擊中我左眼和鼻之間位置。」他憶述中彈一刻見到有淺啡色圓形物體向自己直飛過來，感覺被人「狠狠一拳打中」，然後便暈倒在地上。暈倒期間他感覺到有人將他在地上拖走，醒來已見救護員包圍住他急救。

......

好彩

根本係謀殺

正仆街

推